\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Der Rabe} 
\index[in]{Der Rabe}
\index[in]{An den Flammen zusammengerückt}
\index[vw]{Abendlieder!Der Rabe}
\index[vw]{Abendlieder!An den Flammen zusammengerückt}

\begin{tabbing} 
1. \=An den Flammen zus\=ammenger"uc\=kt,\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf E\\
1. An den Flammen zusammenger"uckt,\\

\=sitzt die Horte, vom L\=ied noch entz"uc\=kt.\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf E\\
sitzt die Horte, vom Lied noch entz"uckt.\\

\=Sie wollen von des Tages B\="urde kehren, \=sich mit Decken\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf d\\
Sie wollen von des Tages B"urde kehren, sich mit Decken\\

gegen K\="alte wehren. \=Schwarze Kohte am W\=aldesrand,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\\
gegen K"alte wehren. Schwarze Kohte am Waldesrand,\\

\=Nacht senkt sich, \="ubers Land.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
Nacht senkt sich, "ubers Land.\\

 \\ 

Ref.: E\=in gro"ser Rabe mit s\=eltsamen Schrei\kill
\>\bf d\>\bf G\\
Ref.: Ein gro"ser Rabe mit seltsamen Schrei\\

\ \ \ \ \ \ \ fliegt d\=icht an ihren K\="opfen vorbei.\kill
\>\bf C\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ fliegt dicht an ihren K"opfen vorbei.\\

\ \ \ \ \ \ \ /: Sie h\=offen auf das T\=ageslicht,\kill
\>\bf d\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ /: Sie hoffen auf das Tageslicht,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ denn im D\=unkeln sieht man seinen Sch\=atten nicht. :/\kill
\>\bf C\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ denn im Dunkeln sieht man seinen Schatten nicht. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Der Rabe sich auf breiten Sch\=ultern wie\=gt,\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf E\\
2. Der Rabe sich auf breiten Schultern wiegt,\\

\=er selbst Nachts noch seine R\=unden zie\=ht,\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf E\\
er selbst Nachts noch seine Runden zieht,\\

\=begleitet ihn schon seit \=langen Tagen, d\=en dunklen Fremden\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf d\\
begleitet ihn schon seit langen Tagen, den dunklen Fremden\\

aus \=alten Sagen. \=Das erste Mal, dass \=sie ihn sehen,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\\
aus alten Sagen. Das erste Mal, dass sie ihn sehen,\\

st\=umm bleibt er zwischen den B\="aumen stehen.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
stumm bleibt er zwischen den B"aumen stehen.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{picture}(0,0)
\put(-170,-490){\includegraphics[width=100mm]{./Lieder/Bilder/kohte}} 
\end{picture} 

\begin{tabbing}
3. \=Ringsum Stille, nur das F\=euer kniste\=rt.\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf E\\
3. Ringsum Stille, nur das Feuer knistert.\\

\=Einer "angstlich \=zu ihm fl"uste\=rt:\kill
\>\bf a\>\bf C\>\bf E\\
Einer "angstlich zu ihm fl"usert:\\

''K\=omm herein in \=unsern Kreis. \=Essen ist f"ur\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf d\\
''Komm herein in unsern Kreis. Essen ist f"ur\\

dich gew\=iss noch hei"s.'' \=Er nimmt sie mit auf se\=ine Reisen,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\\
dich gewiss noch hei"s.'' Er nimmt sie mit auf seine Reisen,\\

\=erz"ahlt von vergessnen, \=alten Weisen.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
erz"ahlt von vergessnen, alten Weisen.\\ 

 \\ 

Ref.: \=Das Feuer ist aus, der T\=ag bricht an,\kill
\>\bf d\>\bf G\\
Ref.: Das Feuer ist aus, der Tag bricht an,\\

\ \ \ \ \ \ verschw\=unden ist der \=alte Mann.\kill
\>\bf C\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ verschwunden ist der alte Mann.\\

\ \ \ \ \ \ /: doch h\="ort man noch l\=ange Zeit,\kill
\>\bf d\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ /: doch h"ort man noch lange Zeit,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ wie der R\=abe in der F\=erne schreit.:/\kill
\>\bf C\>\bf a\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ wie der Rabe in der Ferne schreit. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: DPB Mosaik, Stamm Graf Luckner\\
FA: 14 GB: 18 LB: 24
\end{angaben}
